有無人想玩「周星馳電影選舉」？

見啲外國電影網會整啲乜乜電影選舉，無聊整咗個周星馳電影選舉，
揀咗周星馳由90年代到00年代較出名嘅32部戲，
由於名額所限，所以漏咗部份電影(例如行運一條龍、鹿鼎記II神龍教、長江7號)
投票網站：
兩日後會完第1 round，跟住如此類推兩日1round，玩多4round就會有結果

回魂夜
家有喜事1992
少林足球
功夫

家有喜事同翻兜個d飛得
最難揀係百變星君同國產007

Except 1992

正想講 利伸：自己食親飯都睇周星馳

第一組死亡之組

回魂夜大熱門

食神同西遊記最高質

Push

冇長江七號 攪撚錯呀

西遊記太正
又好笑又有深度

功夫同賭聖票數好近

西遊記同回魂夜

最難揀呢兩套

點會 兩部分別係最垃圾同最高質嗰幾部

我覺得破壞之王係周星馳最被人低估嘅戲

國產凌凌漆 獨贏

無諗過會咬得咁貼，睇住功夫反cup賭聖，
反而破壞之王無想像中咁多人投

lm

回魂夜最正

賭聖82:81

又話周星馳三寶係回魂夜，西遊記同破壞之王

投左

睇唔起水哥
又睇唔超寶哥

無

玉樹臨風整蠱專家 古 晶

乜撚嘢漫畫威龍呀⋯⋯

支持唐伯虎

蕭生果陣已經咁拿勁做監製

唔怪得佢咁自大

到而家都好難再有呢d電影

將歷史膠化 再加入大量搞笑元素

審死官係有梅姐果套
有份入圍金馬獎

唐伯虎好應該入最後三甲

鹿鼎記都好勁將咁長編既小說變成電影

仲要膠化跟番情節

蕭生好勁 要好熟先做到

感覺西遊記下集會橫掃

投哂

國產點都高質過百變啦

食神同破壞之王邊揀得落手啊
2套都咁正！！！

百變星君擺明抄占基利套變相怪傑

咪就係

其實西遊記下集咁特別, 都係因為王家衛做編劇

佢參考姐
編唔係佢

咁多套最鍾意破壞之王

我愛黎明!我愛黎明!

第一ROUND唔難揀
去到第三ROUND應該揀唔落手

已經幻想到
到時R爆頭

咁你認唔認得嗰個老笠你個樣個人呀？

唔明

我係問你呀！認唔認得老笠你個樣個人個人樣呀？

估下第二回合先

喜劇之王 VS 逃學威龍 - 喜劇之王 贏

九品芝麻官 VS 賭俠 - 九品芝麻官 贏

西遊記1 VS 西遊記2 - 西遊記2 贏

千王之王2000 VS 國產凌凌漆 - 國產凌凌漆 贏

零零發 VS 家有囍事 - 零零發 贏

第六組咬得好緊，未估到邊套出線

回魂夜 VS 唐伯虎 - 回魂夜 贏

食神 VS 少林足球 - 少林足球 贏

果d對聯真係中文系先諗到

黃霑 蕭生都精通中文

拍戲都要炫耀好膠

回魂夜
唐伯虎
食神

功夫同賭聖真係好難揀
情意結揀左賭聖

新精武門第2集，個tone同第一集完全唔同，勁痴線勁無里頭，你要上utube睇下

一萬年 > 國產凌凌漆 > 少林足球
最後夕武嗰part真係好很正

無乜人提唐伯虎點秋香....

食神,破壞之王最難揀 但食神有隱喻所以投左佢

千王之王2000咁垃圾都大票數
d人明棒熱門唔識冷門

屌，原來我口味咁偏，一半以上都係投少數派

咪係，咁少戲份贏咁多，好似話星爺拍拍下唔拍，先得咁少戲。

審死官，唐伯虎，007， 零零發，回魂夜，西遊上下，食神 ，少林足球，賭聖

其實我覺得情聖入面星仔都唔算演得好，毛毛、元華、耀揚都搶過佢

如果講好睇情聖都贏一條街

情聖我正係睇對波

係我心目中

唐伯虎 無厘頭之最
回魂夜 黑色幽默之最
九品芝麻官 抵死之最
國產零零柒 諷刺之最
西遊記 感動之最
功夫 電影感爽之最

各有第一真係好難比 仲有情意結既逃學威龍大內密探少林足球

百變星君.......唔係掛

賭俠2居然咁少票
心目中佢同拱脷條愛情線幾好睇 有純愛feel

對手太強

有啲難揀

最後應該都係回魂夜 同 西遊之爭

情聖係咪 切腹係需要無比嘅勇氣嗰套

係，on9東星耀陽

葉子楣

第一圈就破壞之王對食神

有劉德華

自膠

功夫同賭聖爭得咁少

國產冇得輸wo

我都覺 有D有深度既反而冇人投

係，呢套其實都條我星爺十大

輪到鹿鼎記反cup整蠱專家

投左整蠱專家 再反超返

百變星君好笑到痴線喎

我投咗濟公
呢套俾人忽略咗

西遊記1,2 無得輸

點解冇人揀上海灘賭聖

我自己好鐘意

個character development好出色

情聖好悶喎得開頭同埋對波好睇

兩套都咁垃圾 只好投張家輝

以星爺戲份計，情聖點都好過千王之王

是旦一套冇睇過就唔好投啦

冇睇過漫畫威龍

千王之王完全冇心機拍

係
九品芝麻官 VS 賭俠2
好撚慘
一開始就遇左個最強對手咁濟
明明成套野d配角係咁多套之中做得最好

電角神拳

濟公好睇過喜劇之王好多啦

冇"行運一條龍"就冇水哥。此post已完

非巴
星爺你又啱

幾乎係香港人都啱架啦

無敵風火輪

在坐嘅咁多位都係垃圾

成個精英中心呢個構思都好過癮

回魂夜
喜劇之王

咖哩辣椒我覺得嚴重被低估

去到最後都係一定揀西遊記

學友搶戲過佢少少

係，以戲論戲呢套絕對係好野

新精武門其實兩集都幾好笑

居然係小人鍾意呢套

比我最後都係唐伯虎同007之爭

破壞之王數一數二好笑都輸

千王之王周星星成套都西口西面咁
除左初戀對波 同蔡楓華都冇野好睇
咁都咁多票

星:我劉晶
嫖客:你咁急你先

一定揀唔到啦

蘇乞衣輸家有囍事咁多

同埋點解咁快就要食神對破壞之王

逃學威龍2都好正

回魂夜條線太易打

鹿鼎記好勁嫁 長篇小說變電影

仲要保留情節 分上下集

蕭生屈機幾十年後仲打飛機嫁

對手太弱 我諗好多00後未睇過
不過千王之王佢明hea做，我投情聖

回魂夜真係最正

情聖個廁所連amber heard都有用

點解你個頭上面有瘦肉

國產007
整蠱專家
九品芝麻官

張敏飛釘

鬼咩 同食神鬥 太出名

整體最好係功夫，最有深度係戲劇之王，最經典係月光寶盒，最入屋應該係食神同少林足球。

好中意 打電話問功課

我覺得去到後期麻麻地

功夫vs 賭聖 鹿鼎記 vs 整蠱專家 呢兩pair 應該鬥得最激烈

奶共星 不了

個粒的

喜劇黎計唐伯虎點秋香最正，冇乜冷場

一定唔係最好笑個套

都係鹿鼎記多啲啲

蕭生好野 睇佢9up都知 無咩冷場
好過癮 陷家產

逃學威龍2竟然比人大炒

冇計，因為係對唐伯虎點秋香

最鐘意逃學威龍 3就馬馬地

其實2都係贏朱茵 同唐伯虎比始終差一班

有趣

3成個故事已經唔同曬，又冇達哥

同梅姐拍檔都係審死官

如果有10大，破壞之王都應該入圍
利申：投咗破壞之王

唐伯虎真係我最愛同對穿牆嗰段

家有喜事淨係周星馳部份都好過百變星君啦
007 一定完勝

死撚番去牆裡面投票得唔得？

最多笑點同金句，真喺冇得輸

行運一條龍都冇

第二輪投票開始，28/7 11:59截票（16入8)

喜劇之王vs逃學威龍
九品芝麻官vs賭俠
西遊記大結局之仙履奇緣vs西遊記第壹佰零壹回之月光寶盒
千王之王2000vs國產凌凌漆
大內密探零零發vs家有囍事
功夫vs鹿鼎記
回魂夜vs唐伯虎點秋香
食神vs少林足球

上round爭得最癲係鹿鼎記同整蠱專家，兩套相差只係廿幾票，而功夫同賭聖亦都係相差50票內，
最低票數嘅漫畫威龍可能真係比較冷門，呢部我係非常推薦大家睇，
算係比較受人忽略嘅周星馳喜劇，將上集《新精武門1991》嘅恩仇誤會都轉哂做無厘頭錯摸式笑位，
而配角表現亦都不下於周星馳演出，全片可以話係由頭笑到尾

選舉？
淘汰賽嚟喎

唉 諗唔到呢類投票點叫先寫做選舉
係淘汰賽先啱

破壞之王竟然輸左

芳芳姐幾好笑

下round家有囍事對功夫真係唔知點手火

食神 對 少林足球難揀

細個屋企有DVD
第一次睇星爺就係整蠱專家
真係睇到隻碟花晒起埋格仔 再叫屋企人買多隻新比我
廿幾票之差輸左比鹿鼎記

下round 007vs西遊記應該幾激烈

家有喜事如果vs功夫又係難揀

西遊記

賭俠竟然輸九品芝麻官咁多
唐伯虎又輸回魂夜咁多
有啲驚訝 明明四套都係識背咁濟

九品芝麻官太正

同票

估唔到功夫同鹿鼎記都咁貼

功夫對鹿鼎記

Tvb播到爛個d特別多票

西遊記打吡

國產007好過百變

一本漫畫走天涯 冷馬wor

呢四個內心最爭扎
九品芝麻官vs賭俠
大內密探零零發vs家有囍事
回魂夜vs唐伯虎點秋香
食神vs少林足球

零零7 同 西遊記結局同組

兩套西遊記放埋一齊
其他又咁難揀

回魂夜同唐伯虎好難簡

食神同少林足球都係

喜劇之王，出道即巔峰

無龍的傳人，可惜

竟然喜劇之王輸緊俾逃學威龍2

係逃1，逃2輸左啦

最下兩場難揀到
雖然少林足球係好戲
但係食神啲橋段真係呢世都忘記唔到
忍痛揀左食神

點解冇鹿鼎記第二集

西遊記
上集打下集

第三輪投票了，30/7 11:59pm截票 (8入4)
投票link:

逃學威龍vs九品芝麻官

西遊記大結局之仙履奇緣vs國產凌凌漆

家有囍事vs功夫

回魂夜vs食神

上round功夫同鹿鼎記爭得最激烈，只差十幾票，
千王之王2000不出意外係最少人支持，如果係揀最佳張家輝喜劇應該會多啲人

國產凌凌漆太多諷刺中共
屈個盲人話佢偷睇國家機密
以後唔會再有呢D台詞

國產007
九品芝麻官

睇左超過50次

第三round就真係好撚難揀 全部都睇過N次

回魂夜vs食神好難揀

投完第3 round 發覺自己係小眾

第三round d票好近

功夫都算係星爺比較後期既戲，但都上到8強，甚至有機會上4強，其實都幾痴線
一個藝人可以keep到咁多年都仲咁好睇真係唔係個個做得到

隨口up都十套八套, 好難揀

明明功夫係最經典

,

計好笑既話功夫10名都唔入
但overall 一套電影黎計, 應該係周星馳數一數二高峰

我屌你咩西遊記打國產零零柒
簡直決賽戲碼
點揀得落手

投左家有喜事，好耐之前有位巴打用左家有喜事個劇情係感情台開post叫人幫手，呃到唔少人

喜劇之王呢..

屌那星逃學威龍對九品芝麻官

點撚投呀

上線激烈好多
下線回魂夜直送決賽咁滯

有無post名？想睇

覺得佢條線算靚，如果佢16強打少林足球，唐伯虎，喜劇之王，可能唔同講法

食完個lunch 至尊寶就反超 劉鎮偉好波

無諗過回魂夜咁多人中意

食神拉票區

食神好野！

同意

西遊

決賽好大機會係劉鎮偉打吡
利申 支持功夫

九品芝麻官

菩提老祖fans，雖然無乜可能，仍然想劉鎮偉拍返港產片

早排翻睇佢youtube d訪問講翻呢套野 佢個vision同周星馳出奇地夾

呢套論劇情鋪展，笑位，配樂 ，世界背景，對白金句，甚至乎cast都一流 買重呢套win

秋香竟然輸左

西遊集氣

呢一段

好似原本唔係佢演 係臨時自己上陣因為得佢知個角色要點，點知個chemistry咁好

叉頸燒手果段都好撚痴線

仲有同至尊寶重演第一集嗰part互摷

可唔可以救下逃學威龍

我覺得個投票結果會拎咗去俾網媒做新聞

唉
隔左幾日無入黎，原來唐伯虎輸左，無晒心機

第二集好笑過第一集

西遊記條線好癲 希望成功奪冠

對我黎講 逃學1 食神 功夫 呢三套同其他比爭半班

西遊lead好少

西遊記打吡再打淩淩漆 另一邊回魂夜真係直送決賽

最後應該回魂夜對九品

西遊記對007咬得好緊

007輸緊個馬鼻

點解要逼我家有喜事同功夫之間揀
一套係細時接觸ge星爺作品，翻睇無數次，情意結濃厚
一部係星爺嘔心瀝血之作，一個星爺時代ge終結，係呢套戲前面20年ge一部畢業作

最後揀左功夫因為一揀家有喜事，就否定哂星爺前半生的成就

如果功夫對回魂夜，有惡鬥

其實真係唔明點解咁多人追捧功夫

好想知道大家係咩年齡層

80後

我都係

咁可能我水平低唔識欣賞 我真係覺得功夫同長江係同一個級數 成套野都九唔撚搭八

我自己覺得周星馳自己做導演既 勉強真係得少林足球係水準之作 而生涯入面最好既電影係西遊記上下回

好似隻狗

上海灘賭聖慘敗

估唔到九品芝麻官咁猛料

回魂夜

第三round係得回魂夜同食神比較難揀

點解咁多人投功夫都唔投家有囍事

本人都係唔係太識欣賞功夫

家有喜事套戲本身絕對top 5
不過我覺得張國榮毛舜筠同其他配角都太搶
喺我心目中唔會當佢係周星馳作品

其實逃學威龍套野有咩意義

西遊記最正

仲有半個鐘
007同紫霞平緊手

所以樓主應該未投

007cup左

好早投咗了，射咗比至尊寶

癲架你地無人講九品芝麻官

最後拉票

九品芝麻官同007一樣
細個當笑片睇 大個笑唔出咁濟

11:59截龍嘅

食神

投完先至知道壓哨

準決賽：

上線：九品芝麻官 vs 國產凌凌漆
諷刺古今官場

下線：功夫 vs 回魂夜
收山作 對 早期名副其實CLS作品

功夫

紫霞

西遊記都輸得既重玩係撚咩

功夫連續3場都險勝

同007 matchup真係決賽戲碼黎

會唔會係007同功夫贏

其實都難揀，但唔會係007同功夫囉

八強嚟講功夫最多係贏食神

原來西游記未輸

輸十票喎清

係喎屌，西遊記無論劇情、人物、結構所有野係一絕，點會輸得架

係！演技的話，張國榮實在太勁！周星馳都係勁，但被搶得好勁！別忘了佢對手仲要係張曼玉！

準決賽有得投啦，1/8 11:59pm截票
投票link:

九品芝麻官 vs 國產凌凌漆

功夫 vs 回魂夜

人生大起大跌得太快，實在太剌激啦！

btw,
[Twitter戰線] 前學生動源召集人鍾翰林被控「煽動他人分裂國家」

立即retweet大規模DQ，幫手加速！

西遊記真係堅正，但同當年電影票房一樣，真係被低估左。但可惜對手係零零漆，又是一套神戲！無辦法！

蘭子都好正
你哋全家人都係癲㗎，癲㗎！！！

最正係你廿歲、三十歲同四十歲睇都會有唔同感覺

最後應該係國產凌凌漆vs回魂夜

都似係，距離拉開哂

上線兩套都係我top5
投咗九品芝麻官
下線無懸念

呢排咁多Gif

上線好難揀喎 根本就係決賽戲碼
九品芝麻官同國產007笑點都好多 不過都係揀007啦 諷刺政治意味咁高
完全估唔到功夫會贏 可能星爺係家有喜事佔既比重唔算多
但係點解咁多人鍾意回魂夜既 感覺上除咗係恐怖片成分外 比較其他星爺既戲回魂夜就無咁吸引

西遊輸左冇野講

回魂夜係無厘頭之最，其他周星馳電影搞笑得黎有文有路，但係回魂夜成套戲係反邏輯、觀眾完全估唔到劇情，就好似片入面嘅李力持咁，但係亂鳩咁黎同時又好好笑，所以好神

支那周

電影黎講西遊記同功夫係上品
但唔夠周星馳
高登口味就應該回魂夜冠軍
但連登我估007贏

呢張圖以前有個會員成日用

奶波魔魔

係呀係呀

西遊記輸左呀

九品芝麻官 回魂夜

喜劇之王竟然輸

奶波魔 共享港畜榮華 重有呢兩幅

西遊記下集係周星星最好的戲

無厘頭又真係無厘頭既 但係我覺得套戲又唔多好笑 唔知點解

無厘頭還無厘頭，好笑還好笑，兩樣嘢嚟嘅，唔好撈埋一齊講呀吓

不如大家做個朋友呢
哈哈哈哈哈哈

喜劇之王贏逃學威龍
西遊記唔夠票係咪因為再後生嗰啲睇唔明

btw回魂夜無得輸

不如搞個星女郎選擇，雖然朱菌應該贏左9成

紫霞仙子邊有得輸

有冇睇過摩登武聖，無里頭程度拍得住回魂夜

邊個第二有排拗

張敏

做乜post我張相上黎

無話無厘頭就一定係好笑 係我覺得套戲唔算好笑同吸引啫

邱淑貞

回魂夜點輸

食神 九品 同唐伯虎呢三套我睇過幾十次希望贏一弓

個人認為係巔峰之作

睇到哭𠹌咗成晚

一早對007, 二揀一

西遊記對007呢两套最愛咁早對咗無計

決賽唔洗睇，國產零零柒輸硬

屌
西遊記輸

我要晒 vs 打靶+攞你命三千 咁多年都仲用緊啲gif，感覺似決賽戲碼

不正常人類 vs 道友 有乜gif仲用緊?感覺季軍戰似啲

btw,下次有冇得似世界盃咁32套，淘汰戰咁選落去?

有諗過玩杜sir/王家衛/PIXAR電影/金像獎最佳電影/新晉戲演作品選
但真係難湊夠數同某幾套電影廣泛傳播度太低，到時無人想玩又係無癮

少林足球打食神
但食神竟然輸俾回魂夜

pixar 應該幾多人玩

用返星馳32套，分組賽8隊，每隊4套戲中有1套種子戲，同世界盃一樣咁樣玩法睇下邊套攞冠軍得嗎？

22套，湊唔夠數32套，要攞6套走或者自動晉級先玩到

外國試過撈埋disney啲戲玩

Pixar 好玩，抽定出來先
Toy Story
A Bug's Life
Toy Story 2
Monsters, Inc.
Finding Nemo
The Incredibles
Cars
Ratatouille
WALL-E
Up
Toy Story 3
Cars 2
Brave
Monsters University
Inside Out
The Good Dinosaur
Finding Dory
Cars 3
Coco
Incredibles 2
Toy Story 4
Onward

其實依家個結果都好明顯下，點解要分組賽?

唔一定要電影嘅
導演/演員都得

賭蛇/銀河影像/王家衛

9品芝麻官條線咁靚唔怪得入到4強

吓
贏嗰幾套都係新年狂loop 嗰啲大路嘢嚟喎

比起西遊記仲爭D

九品D對手好弱

西遊記撞007啫
頭兩round嘛又係贏硬
Btw，一路以為逃學一受歡迎啲

其實而家翻睇逃學D GAG都唔係特別有趣。不過警察扮學生IDEA當年新鮮

香港導演選有啲興趣搞
許鞍華、杜琪峯、王家衛、徐克、方育平、爾冬陞、陳可辛 、陳果、 關錦鵬、吳宇森、譚家明、林嶺東、周星馳、成龍、張婉婷、吳宇森
新浪潮後起計，我覺得已經係established嘅香港導演，夾硬湊夠16個，忍痛攞走咗許冠文、張之亮、嚴浩，但始終覺得係會有漏同好奇怪，好似劉偉強麥兆輝單以無間道成就係咪要擺埋落去 歡迎大家集思廣益吓，記住前提係要16或者32個提名，有淨就要搞自動晉級

劉偉強麥兆輝 剩係有頭文字D已經要擺落去啦

回魂夜 no1 la

葉偉信 林超賢 陳嘉上 羅啟銳 陳木勝 趙崇基 韋家輝 劉國昌
唔知仲有無補充

佢係上線未必入到四強

如果香港男演員嘅話都可以嘅，但提名個埋出嚟又係好撚奇怪，一定又會有點解佢冇份嘅
如果32個嘅話，我會咁分
假設有攞金像獎男主角獎自動入圍: (李連杰算唔算香港???)
梁朝偉、梁家輝、周潤發、劉德華、黃秋生、洪金寶、鄭則仕、張家輝、劉青雲、許冠文、張國榮、曾志偉、周星馳、任達華、謝霆鋒、郭富城、林家棟、古天樂、麥嘉、李修賢、喬宏、太保
攞過金馬 (譚詠麟計唔計好???)
吳鎮宇、黎明、萬梓良、成龍、謝君豪、
其他: (樓豬喜好)
張學友、廖啟智、吳孟達、杜汶澤、秦沛

主角同綠葉唔應該放埋一齊
應該分男主角同男配角

演員同導演有啲難搞，實有爭拗
建議搞返電影主題好啲

賀歲片選舉有冇得諗

總決賽 (國產凌凌漆 vs 回魂夜) 有得投啦，3/8 11:59pm 截票
投票link: [url]
[/url]
國產凌凌漆 vs 回魂夜

結果唔意外啦，阿漆同Leon由頭帶到尾，拋離對手過百票，
成個淘汰賽某程度上都算係反映連登主流點睇一套自己鍾意嘅周星馳電影，
係對白情節夠洗腦、場面調度夠出色、演出夠搞笑定係電影有無深一層意味，
最犀利係周星馳任何一套電影都服務到觀眾唔同所需
呢個淘汰賽只係樓豬我無聊玩吓，無論結果係點，多謝大家參與

回魂夜no.1喎

gchi回魂夜

電影主題的確少啲交拗，歡迎大家集思廣益吓

攞梗冠軍

邱禮濤 鄭保瑞 劉鎮偉 洪金寶 都可以考慮

我覺得單講演技係可以一視同仁，都可能因為分開揀又太複雜

洗鬼走線， 我實至名歸

要記住呢度係連登，唔係啲咩權威
得罪講句，我覺得連登無人會care許冠文(as導演)、嚴浩、張之亮
我相信even連方育平都無乜人會care，只不過佢有3個金像獎無理由唔預埋佢
我覺得可以剔走成龍（始終無攞過金像獎），換劉偉強/麥兆輝
我甚至覺得可以加埋劉鎮偉，雖然佢無攞過金像獎/金馬獎，但佢有三部電影入選「百部不可不看的香港電影」（92黑玫瑰&西遊記上下集）
然後分種子/非種子（根據金像獎/金馬獎得獎次數）

種子：
許鞍華（6座金像獎；3座金馬獎）
杜琪峯（3座金像獎；3座金馬獎）
王家衛（3座金像獎；1座金馬獎）
徐克（3座金像獎；1座金馬獎）
方育平（3座金像獎；0座金馬獎）
陳可辛（2座金像獎；2座金馬獎）
陳果（1座金像獎；2座金馬獎）
爾冬陞（2座金像獎；0座金馬獎）

非種子：
吳宇森（1座金像獎；1座金馬獎）
關錦鵬（1座金像獎；1座金馬獎）
劉偉強/麥兆輝（1座金像獎；1座金馬獎）
周星馳（1座金像獎；1座金馬獎）
張婉婷（1座金像獎；0座金馬獎）
林嶺東（1座金像獎；0座金馬獎）
譚家明（1座金像獎；0座金馬獎）
劉鎮偉（0座金像獎；0座金馬獎）

我覺得演主角同配角 已經係唔同演法 而且好難話揀咩綠葉入去 當然我都係覺得做返電影選舉好啲 少啲爭議

預期係王家衛同杜琪峯爭

多謝巴打提供意見，呢個分法
睇到呢個陣容都已經手震，最怕到時比人屌係導演拍開唔同頖型邊有得比
唔知點樣分組先係最fit

家有囍事 vs 東成西就

屌你老母西遊記輸咗

冠軍没懸念

近年Golden Scene發行嘅本土電影都可以玩下
低俗喜劇、狂舞派、紅VAN、點對點、十年、一念無明、點五步、選老頂、藍天白雲、黃金花、空手道、淪落人、非同凡響、叔叔、金都、幻愛
（16部以外：微交少女、此情此刻、告別之前、逆向誘拐、水底行走的人、你咪理我愛你、獅子山上、生前約死後、大偵探福爾摩斯、戲棚、乜代宗師）

更正：藍天白雲唔係Golden Scene

咁樣分組法，諗起都覺得痴線

純粹探討吓連登仔嘅觀影口味，歡迎討論，
投票時間係咪照舊2日一round

呢個
16部以外好似選爛片咁
呢個有玩味好多，單係高先三寶、十年、淪落人結果都好難講

提多一點
因為top 4係許鞍華、杜琪峯、王家衛、徐克，我建議佢哋要平均分佈上下線，確保佢哋至少到四強先會相遇，之後按返種子/非種子抽籤就得

正有此意
結論係咁，而家煩惱係應該拍相同類型嘅導演放埋一齊好，定random就算

藍天白雲可以換返乜代宗師，玩下嘢都好（其實我未睇）

我覺得搞個爛片選舉都好
應該會多啲人留意 又好玩啲

睇紅van 鬥 乜代宗師都過癮

方育平vs周星馳呢個對決好頂癮

應該周星馳大勝 連登應該無咩人睇過方育平啲戲

王家衛vs林嶺東都夠痴線

紅van 今晚打喪屍 乜代宗師 低壓糟 赤道 九龍不敗
近年係連登講得比較多嘅爛片(頭兩套我ok)
一家大哂 色模 江湖悲劇
呢啲應該仲爛 但又唔多人睇過

志在參與，
我都淨係睇過半邊人，好嘢嚟
講理想vs現實，拍法寫實但不落俗套，節奏控制得好好

最難估應該係陳果vs 關錦鵬
不過我估陳果勝

成件事幾得意，當估吓連登仔鍾意睇咩戲

劉偉強、麥兆輝、莊文強都好多戲喎，點解要夾硬黐埋劉偉強麥兆輝呢

客觀因素: 麥莊組合無攞過最佳導演
用主觀因素好難做取捨

兩個既戲都好鍾意 不過都係對陳果D戲感受大D 九七三部曲

樓主 試下香港每個知名導演（最好拎過金馬金像甚至歐洲三大影展既導演）抽一至兩套觀眾認為係表現作既最佳電影出黎 大約整64套出嚟比較 work唔work？或者抽曬口碑好票房高拎過獎既電影出黎 抽64套比較 咁又得唔得？

麥莊有喎，竊聽風雲 第16屆 香港電影評論學會大獎最佳導演
我覺得有啲奇怪啫，因為佢哋三個都各自好多戲，如果齋用無間道、竊聽風雲嗰啲嚟黐埋一齊唔知點咁

計埋評論學會太複雜
其實最麻煩個case係陳嘉上/林超賢，野獸刑警兩個一齊攞金像獎，然後各自憑飛虎/逆戰攞評論學會大獎
所以為免頭痕淨係計金像獎/金馬獎算

我覺得好難 因為揀邊套「觀眾認為係表現作既最佳電影」本身已經需要投票決定 例如：王家衛同杜琪峯 你揀邊兩套 應該都好多討論

007屌打

一對一都有d唔公平

如果排頭5/10位都好玩d

開咗post了

翡翠台陣間係咪播周星馳套濟公

功夫都咁多人投